[
  {
    "gradid": 1,
    "imegrada": "Zagreb",
    "zupanija": "Grad Zagreb",
    "gradonacelnik": "Tomislav Toma\u0161evi\u0107",
    "brojstanovnika": 790017,
    "povrsina": 641.0,
    "godinaosnutka": 1850,
    "latitude": 45.815,
    "longitude": 15.9819,
    "nadmorskavisina": 122,
    "kvartovi": [
      {
        "nazivkvarta": "Donji Grad",
        "brojkvartstan": 45000
      },
      {
        "nazivkvarta": "Tre\u0161njevka",
        "brojkvartstan": 65000
      },
      {
        "nazivkvarta": "Novi Zagreb",
        "brojkvartstan": 70000
      }
    ]
  },
  {
    "gradid": 2,
    "imegrada": "Split",
    "zupanija": "Splitsko-dalmatinska",
    "gradonacelnik": "Ivo Baldasar",
    "brojstanovnika": 178192,
    "povrsina": 79.0,
    "godinaosnutka": 295,
    "latitude": 43.5081,
    "longitude": 16.4402,
    "nadmorskavisina": 0,
    "kvartovi": [
      {
        "nazivkvarta": "Split-Centar",
        "brojkvartstan": 25000
      },
      {
        "nazivkvarta": "Split-Sjever",
        "brojkvartstan": 35000
      },
      {
        "nazivkvarta": "Split-Jug",
        "brojkvartstan": 45000
      }
    ]
  },
  {
    "gradid": 10,
    "imegrada": "Vukovar",
    "zupanija": "Vukovarsko-srijemska",
    "gradonacelnik": "Ivan Penava",
    "brojstanovnika": 27711,
    "povrsina": 74.0,
    "godinaosnutka": 1232,
    "latitude": 45.3464,
    "longitude": 18.9954,
    "nadmorskavisina": 91,
    "kvartovi": []
  },
  {
    "gradid": 5,
    "imegrada": "Zadar",
    "zupanija": "Zadarska",
    "gradonacelnik": "Branko Duki\u0107",
    "brojstanovnika": 75088,
    "povrsina": 194.0,
    "godinaosnutka": 9,
    "latitude": 44.1194,
    "longitude": 15.2314,
    "nadmorskavisina": 0,
    "kvartovi": []
  },
  {
    "gradid": 8,
    "imegrada": "Vara\u017edin",
    "zupanija": "Vara\u017edinska",
    "gradonacelnik": "Ivan \u010cehok",
    "brojstanovnika": 46498,
    "povrsina": 63.0,
    "godinaosnutka": 1181,
    "latitude": 46.3038,
    "longitude": 16.3375,
    "nadmorskavisina": 177,
    "kvartovi": []
  },
  {
    "gradid": 6,
    "imegrada": "Pula",
    "zupanija": "Istarska",
    "gradonacelnik": "Filip Zori\u010di\u0107",
    "brojstanovnika": 57833,
    "povrsina": 51.0,
    "godinaosnutka": 177,
    "latitude": 44.8666,
    "longitude": 13.8496,
    "nadmorskavisina": 20,
    "kvartovi": []
  },
  {
    "gradid": 4,
    "imegrada": "Osijek",
    "zupanija": "Osje\u010dko-baranjska",
    "gradonacelnik": "Ivan Vrki\u0107",
    "brojstanovnika": 108048,
    "povrsina": 171.0,
    "godinaosnutka": 1687,
    "latitude": 45.5511,
    "longitude": 18.6932,
    "nadmorskavisina": 90,
    "kvartovi": []
  },
  {
    "gradid": 3,
    "imegrada": "Rijeka",
    "zupanija": "Primorsko-goranska",
    "gradonacelnik": "Marko Filipovi\u0107",
    "brojstanovnika": 128384,
    "povrsina": 44.0,
    "godinaosnutka": 1288,
    "latitude": 45.3271,
    "longitude": 14.4422,
    "nadmorskavisina": 0,
    "kvartovi": []
  },
  {
    "gradid": 9,
    "imegrada": "\u0160ibenik",
    "zupanija": "\u0160ibensko-kninska",
    "gradonacelnik": "\u017deljko Buri\u0107",
    "brojstanovnika": 34368,
    "povrsina": 51.0,
    "godinaosnutka": 1066,
    "latitude": 43.7357,
    "longitude": 15.8895,
    "nadmorskavisina": 0,
    "kvartovi": []
  },
  {
    "gradid": 7,
    "imegrada": "Dubrovnik",
    "zupanija": "Dubrova\u010dko-neretvanska",
    "gradonacelnik": "Mato Frankovi\u0107",
    "brojstanovnika": 42890,
    "povrsina": 21.0,
    "godinaosnutka": 7,
    "latitude": 42.6507,
    "longitude": 18.0944,
    "nadmorskavisina": 0,
    "kvartovi": []
  }
]